有冇巴打有種下植物

玩開有木種類既多，呢個品種種死過兩次已經

我種仙人掌都種唔掂

植物殺手

遲下諗住種貓草，應該唔難

文竹俾紅蜘蛛搞死左，岩岩十支剪到得返兩支

辣椒

留名

近排收成

忌水多

六月雪我有另一盤用赤玉土個類種都幾好。反而上兩次換塘泥就死左
巴打好似識玩

盤野本身幾大

代表仲有有文人風骨呀

仙人掌擺係度架姐差不多

塘泥太黏，根難透氣
唔係識玩
只係有興趣

如果屋企冇乜位又好難晒到太陽，有咩spices或者細細盆嘅觀賞植物好種？

Olive tree 點睇，我睇片話都岩室內種，唔洗太多光，你可以cut細佢，今日行花墟都見有。
再唔係種moss 青苔個d，一個波咁幾得意

比人呃左，搞死左兩盤

呢個channel 幾正，講解得幾詳細下

好細
盆都無
用大支裝食油個膠樽種
大過過年D細桔少少
本來毛都無條
7月打風前割左大部葉煲湯
之前就狂結果
現在都仲有廿個辣椒未熟

紫羅蘭 洋凰仙 仲有啲仙人掌
平時阿媽打理居多
一開始我帶返去屌哂鬼
種落就好鍾意佢地

我都係一年前左右開始愈種愈多
有個蘋果樹苗由種子種起，依家都有成50 cm
今晚再post 圖

呢盤野生長速度都幾快下

睇住佢大，由種子種起

想種d食材香料
得花盆咁大可以種乜玩下

試下Rosemary ，細葉又種起上來都幾好睇。不過最好擺窗邊

I know that feel 殺哂未

屋企好多植物都係俾佢地搞死
唯有噴水射走佢地，太細隻根本殺唔死

種花仔

有冇細盆植物介紹

有時噴完殺蟲水，之後再花灑淋下等佢平均d。再唔係我見有人開一盤殺蟲水既東西浸下佢，不過呢個未試過。

你想係草類，花類定係木？

有無咩植物可係office 到種？

求名 咩黎

新手一問 其實有咩分別

花草都可以 木類係點？
種花會唔會好難開花

今日帶咗佢返工養 第一次種

大把。想睇花定葉?

冇記錯好似叫壽娘子，呢個有做提根，所以同平時見個d有唔同

姐係如果你種仙人掌，種極都唔會有木出
我上面種個d都係有木，比較似樹個d, 我第一張post個個六月雪都會開花，不過太幼齒仲未開過

係咪moss 個d我都有舊

呢種我都見好多人種，幾易搞

噴水殺唔死
要用殺蟲水，紅色個隻，日本城/一般園藝鋪頭都有買
我之前試過洗潔精溝水(1滴溝1桶)抹d 葉，都殺到d,不過又生返，最後用殺蟲水
屌佢老味 我幾棵花草差唔多死哂

thanks bro 唯有噴殺蟲水啦咁。
食用果d植物就唔敢用了，唯有剪得就剪

麻

蕨類好難種 種過兩款都好快死

再挑戰 多數離不開光同水量

係呀 我覺得好臭

點解會臭係咪積左d咩

有時d窗唔係全透明，係夏天既時候都有個好處就係唔怕水份走得太快，陽光太刺激性

屋企平台有個L形花槽
一邊種左芒果樹 種唔到其他野
另一邊有棵石榴同楊桃
老母想斬左棵石榴佢
巴打建議有咩可以品種可以種下

無積啦 琴日先第一次噴水
即刻有陣濃烈草青味

紅蜘蛛,粉蚧殼蟲同白色蚊滋可以點搞？
用農藥好似好毒(種食用植物)，有冇天然d方法又有效？

黃色果d捕蟲板其實得唔得？

試下煙灰溝水噴

呢個未聽過

煙灰可驅蚊、蟲。蜘蛛唔知得唔得

煙灰亦可作肥料

呢段講解得都唔錯

留言

有冇煙煤病？
平日有冇修剪下 放係陽光充足的地方
同埋有粉蚧應該都有埋蟻？

其實種植物要了解下種植物有咩特性先
有d鍾意光 有d唔鍾意光
有d要幾日淋一次水 一淋就要淋到盆底個洞漏出黎
有d肉質植物唔可以成日淋水 因為會淋死佢
長期放係室內的植物唔好突然放出露台曬 可能會曬傷佢
植物盡量唔好放西面 西邪光好傷植物
定期要修剪d植物 剪哂d病 死 枯 弱 交叉枝 但一年唔好剪多過25%
利申：都係聽返黎同睇書睇返黎

呢個係，有好多人都怕修剪植物但其實係有呢個需要。枝節來講，剪係有助導向生長，例如剪去過多集中去中間既枝節，等盤野可以散開咁生長。等d光又可以入到唔同既地方，美觀同健康上都係好事。根部都係，如果生到突灑出來圈住灑都應該剪下，因為不利去水，同埋太單一營養吸收靠得個一兩條根，應該d根係傘開咁樣就平均，同有助日後有靚既根部發展，例如盤根等等

D圖全部變灑打直 不過睇落都還可以。
呢個應該係鳯凰木既種子，早排行山係地下執既
聽人講話剪一剪個尖位會等佢易d出，我諗同割包皮差不多原理
最後浸一浸佢，見到有浮起既就應該個種子乾灑種唔出，個d唔洗要，淨係要沈底個d OK
一晚後應該會有d綠色突出，冇都落泥架啦

係咪六月雪

係 未見過開花，之前個兩盤六月未到就死左

喺天台種緊
菜心、白菜、奶油生菜、塘蒿、
遲水蘿蔔、櫻桃蘿蔔、20日大根、紅菜頭、
蔥、牛至、芫荽、蕃茄

同一支手指尾咁大嘅無花果枝生緊葉

全部生長良好，不過菜好多蚜蟲

屋企就種緊熊童子，好得意

如果想喺房入面放啲盆栽仔
種啲咩好？ 最好喺花墟買得到
同埋易打理

好正 有天台本身對種野都有啲興趣 但屋企露台都冇 冇個位多陽光

有種過下四季豆 青瓜 蕃茄 菜 留名學野

屋企有種開鐵樹 依排無啦啦開花

上面有巴打post 個d海苔都易打理，網紋草個類都粗生。有時花墟有d放出街有d放室內，室內多數房都ok。其實揀左個樣先，再問下d呀姐點種多數冇死

有圖？ 都有唔少植物唔洗太多光都ok

正啦，新年好氣象

可以種啲喜陰嘅香草玩下，例如臭草（綠豆沙嗰啲）
屋企最長日照嘅位有幾多個鐘？其實多肉植物都得

花同埋葉分別有無推介

未見過鳳凰木個果咁直
個果幾好玩
搖下有聲出 同埋都幾硬下

留名
最近種薄荷
仙人掌種到畸形

冇煙煤病，但有蟻
放戶外+西斜，好曬架

開得幾靚 ，放係咩位？

薄荷應該幾香下？咩樣想睇下

係油塘行山個時執，搖個下幾爽 ，到時發左芽有多睇下有冇巴打想要d一齊玩

上個禮拜買返黎就咁
都生得幾快下 聽日有光先影相 過兩日得閒要去買盆
底下果啲遮住左曬唔到太陽好易黃葉
不過而家都要一日兩次水 都唔知夏天點算

試下得唔得

西斜可以斜死d蟻
同樣會令植物的抵抗力下降
粉蚧整d野出黎比螞蟻食
然後痴係隻螞蟻傳播
所以螞蟻會幫佢殺天敵
你平時冇修剪過的話
剪哂d病 死 枯 斷枝(種係屋企應該唔會斷掛)
然後剪疏小小植物內部的枝條令植物內部通風好小小
不過記得1年內唔好剪多過25%枝葉(樹係咁 灌木唔知係唔係)
植物盡量唔好擺正西面
如果真係得西面可以擺的過就注意唔好剪太多植物西面的枝葉 換為會曬傷佢
最後試下濕下張紙巾抹下d枝葉
再唔得先用好稀的火酒/酒精抹(呢個唔係太記得應該用咩抹 驚佢死的話唔好亂黎)

應該春天先開始種？

臭草其實係咪即係馬櫻丹？
好粗生 周街都見到
不過我覺得d葉真係好臭
睇書話有毒 不過唔記得係邊部分有毒

唔係 臭草係香嘅，係綠豆沙陣味

臭草

馬纓丹

係葉同果有毒，不過佢都有臭草嘅稱號

正常係，不過見呢排回暖咪試下

可能要適當修一下等d光透入到大部分枝節，咁多水 到時可能唔好太多陽光掛，睇下佢適應成點

我果罐冇味,但生長得超慢
2個月先幾條草仔但好綠,冇你呢d咁黃

天台種唔會曬死？

唔會，愈好陽光生得愈大棵，冇陽光/少過半日陽光嘅天台幾乎種乜都死
呢度係其中一塊仔

不過有啲植物係唔受得咁勁光，例如煮綠豆沙嘅臭草，曝曬會變黃

種咁多蚊多唔多 ，不過有天台比我都會照種

唔多，通風ok就冇咩蚊
等d菜心收得就冇咁多嘢

有冇人知香港有咩出名既樹，細葉榕，沉香？想試下種下本土野

香港最出名一定係洋紫荊
不過要嫁接法先得
同屬唔同種就試下宮粉羊蹄甲或者紅花羊蹄甲
唔係幾建議種榕樹 因為大得好快

大得好快係缺點係咩我想問下 嫁接未玩過

好似不舉咁

等運到

未餵水，所以瘦，餵完會脹

有冇人會上大陸買植物

平好多？我唔熟地方，撘車都去左唔少啦

會唔會唔比運嚟？

過癮

巴打你地咁pro既 我種緊呢d細細地 又唔駛成日淋水

呢個幾得意so pro唔pro都係咁種，最緊要個樂趣

就破土而出

睇佢地長大 係好過癮

你個盤咁細應該唔會點大

過多一排就換盤

紅蜘蛛好難殺哂，因為有d 蛋係泥到
呢個世界冇乜chemical係對蟲有毒性對人冇...殺到蟲既點都有d

換盤個下換埋d泥，唔好有d病帶去新個度

巴打
有啲唐突，不過可唔可以比啲蚜蟲我

用來做咩

最重要考慮有幾多陽光，食材類要好多光，除左辣椒外

Update 下，出頭了

整咗半個月，勁襟生

有冇巴打知佢叫咩名
揾過圖鑑，好多都好似樣
最似係草美人（好似係台灣名）
甩過幾塊葉
唔知健唔健康

好正我個個用個碟裝住就等 遲下諗下點樣可以放得正d

睇落都好漲卜卜

你地d植物係邊到買？
淘寶d種子都唔知真定假野

花墟啦，都算平，有時行山或者公園都有種子執，食完生果都有 定係你有邊款想試下？

養蚜蟲？？

不過最近收菜發現冇咗好多，可能啲花生麩溶哂或者有瓢蟲食咗

屋企睡房西斜全部都係窗
唔知種香草好唔好

種緊金邊短葉虎尾蘭，貪佢粗生唔駛點特別照顧。
近排發現佢新生緊d芽出黎(d 水柱射緊個位下面)，自己未試過分株，驚唔理佢又會亂噤生

香草類多光都好呀，試下啦，香草類三十蚊左右都有交易

到時換泥咪分左佢

花墟15蚊一棵羅勒，抵買

有棵辣椒養極最多都係開花 但冇結過果
求解答

我都想知下同問 種到開心應該都好有成功感

花市買左水種風信子

種香草應該用咩泥土？
有人話唔落肥料會香啲
用洗米水都ok 係咪真？

想問下有咩適合新手種？之前好似買過ikea 1pack 3盤既仙人掌仔都種死左

不過依家搬左屋多左太陽射入屋應該會好少少
想試下種d野
最好唔好會惹昆蟲

見到年宵又有多肉植物
又有香草
全部都好想買

香草未試過，你買個時見到個盤係咩泥就用返個種。買個時問d老闆就冇錯了。

多左陽光就多選擇啦，香草又可以，平平地試下。有隻叫清香木，都幾靚又有驅蚊作用，十五至三十hkd左右

我都係喎 好想快啲開花

多謝巴打既建議
一於下次就試下買清香木黎種

我棵羅勒下面啲葉枯枯黃黃 上面新生既葉就沒事
係咪正常？

會唔會太多水？剪左佢都冇問題架啦

本來棵野仲係黃色 擺左一日已經慢慢變綠色

玩睡蓮

風信子我都有買
我知道開完花其實可以養球再種
但我唔敢入侵老母既管轄範圍(雪櫃)
掉左個下勁心痛

好靚 會唔會話搞到好多蚊 個範圍幾大左右

巴打個名 唔好假定佢會掉先，幾大個球架？

花墟十蚊雞個隻咋
為左紀念佢地我先用佢黎佢user name
btw已掉

再買啦 好多檔都有

除非有得養球唔係都唔會再買了
明知佢仲可以養但無得養要親手掉左條生命既感覺太差了

羅漢松點種

可唔可以影張辣椒花嘅相嚟睇？
據我所知花有2種，一種係雌雄同體，另一種係同一棵有雄花、雌花

前者要喺佢開花期間用手搖下，令雄性花粉跌落位置落少少嘅雌花等佢受粉，咁子房先會長成同結到果。
例子：番茄（我冇種過辣椒，唔知辣椒係唔係，不過見過其他人種嘅辣椒係結喺同花一樣的位置，可能係都唔定，而家居種點解結果率咁低嘅主因可能係缺少風/蜜蜂嘅幫助）

後者要靠人手/昆蟲嘅幫助先會結到果，因為2種快別嘅花雖然喺同一棵開，但會喺唔同位置生，如果冇受精一定唔會有果出，加上雄花會比雌花早生，如果唔及時受精雄花就會謝。
例子：瓜類，如青瓜/苦瓜

用疏水性高嘅壤土，香草好怕多水，太多水會謝
但一定要夠水，否則佢會出現短暫性謝 一比返夠水佢，啲葉就精神返

花墟啲人賣多肉植物通常會用最cheap同最冇營養嘅泥或求其塞啲乾泥/苔草暫時養住，買返屋企一定要連根拔起，將所有爛/乾/舊/黑嘅幼根剪哂，留返幾條粗/白嘅主根，泥土要用多肉植物泥/仙人掌泥，泥底可放石仔疏水，泥面放石仔防陽光直射同防蚊滋

唔同植物有唔同生長期，我有棵熊童子係冬天生長，一個月淋2次水，夏天要小心淋，香港太濕唔洗淋咁多

洗米水其實營養好低，而且冇稀釋用會引嚟好X多蚊

PS: 我就是人版

識有fd子學校種花落咗啲m記茄汁 辣醬落去盆花到 點知開得仲靚過啲冇落野嘅花

可能係入面有盆花需要嘅微量元素 不過你fd好嘔心

我種過指天椒 放窗外
初頭用過手指幫佢傳花粉
但後期唔搞佢都會自動結果架

佢係落落第二組人嘅花到 因為佢地好仆街 成日偷野

答哂我咁多樣野 多謝你呀 好幫到手

唔好意思 淨係比到之前影落既比你睇
因為依家冇出花
我諗你係想睇花蕊果到 但呢張影唔到

有冇巴絲有種人蔘榕？之前喺花墟買咗一棵，但係近排似乎有病，啲葉好似咁
我少淋水，放喺有少少陽光同通風嘅露台，附近冇其他植物，會似係咩原因做成？
仲有就係其實應該要點淋水先會好啲上網好似個個網都教唔同方法

岩岩買我都要摸索下，應該唔難

一片天巴打好有心 講同d花播種好似同人打飛機咁

你盆羅勒嘅泥好似唔夠而且幾濕、幾實
應該要加泥（施埋肥會生得再大棵d，肥一定要放泥底否則引勁多蚊蟲）同用筷子將舊泥摷鬆d令佢啲泥都有空氣同空間生
如果加泥不如索性換大少少嘅盆，因為可能下面生到勁多根

我都覺得似，同似人工受孕實驗
地球多啲植物好呀 如果多d人喜愛植物又感染到其他人，咁就多d人保護環境同了解關心動物人類同大自然嘅關係

早排發覺有人喺花墟買咗d有農藥嘅花插喺天台種，嗰排連續死咗幾隻蜜蜂 少咗蜜蜂嘅話嗰年d瓜、果就唔生/長唔大，當然可能有其他因素，但昆蟲係好重要的

係，蜜蜂又有蜜糖又好飲。冇蜜蜂我地都幾大檸樂。巴打真係知音人，post多d你既植物update同知識，一齊交流學下野

有冇人有種過蘋果樹，我個盤種子開始種左成年依家成一米，想問下一步應該點做

勁詳細呀 唔該哂你呀

應該好彩有風吹到，搖動到花粉，只要有些少花粉令雌蕊受精就可以結果喇

買咗一個月 天氣成日咁暖 生長咗好多 變左形 唔知點修剪先好

我冇種過，不過見書寫其他植物有類似嘅病
似唔似黑斑病？
可以試下用熟石灰（12蚊店及五金舖有）均勻撒一層薄薄哋嘅喺泥面+用筷子將熟石灰撈入泥（可以用淋水代替，但太濕就唔好淋咁多），消毒泥土

本書有教用生石灰硫磺溶液，但生石灰使用時有危險，我就唔放上嚟喇

有關病害/蟲害建議大家可以買呢本《請問植物醫生》，入面有患病植物嘅相，可以有個對照，係一本好正嘅書

個頂揀幾條可以成大器既keep，右邊都係。我會諗呢盤既發展會兜返落去下面

請問你呢棵係咩椒？種嗰時有冇落基肥？有冇追肥？

如果冇落過肥，我建議可以去花墟或12蚊店買包花果肥（植物需要3大元素有氮(N)、磷(P)、鉀(K)，另外還有其他微量元素），依家結果需要多啲嘅鉀，所以你買肥料時最好買鉀比例較多嘅，睇包裝標籤上的比例
例如：N:K=1:1.2
而鉀肥代表有海帶（必需洗走鹽及浸軟）、海藻肥、蕉皮、草木灰

張圖是咁的：
你可以喺盆中黃色嗰部分加花果肥/海藻肥/切到勁碎嘅少量蕉皮/海帶，然後一定要用泥掩埋，最後淋水

黑線係代表可以剪嘅側芽，即係同一個位長出嚟多餘嘅分支，剪走冇花嘅分支有助營養集中結果，但唔好過度剪葉 否則做唔到光合作用

落肥其實係你比個信息棵植物，係時候結果/長花等等，環境因素雖然有影響，但肥料都好重要的 得閒搖下啲花，無幾耐應該會見花蕊結果

同場加影我棵不知名番茄嘅結果情況

蘋果樹咁勁，好似好大棵喎，會唔會移落地種？

記得落肥要薄肥密施，寧願每次落肥好少量，一個月落兩三次，都唔好一次落勁多，棵植物消化唔到會好易死

仲會引嚟一大班蟲嚟食肥料食根食葉食果 所以一定要少肥+有泥遮住啲肥料呀

試下先

又唔會好大，暫時粗過百力支少少，但唔比佢高，又冇得變粗。冇地啦，都係諗住定期換下泥，修下根，過多一個月左右見春天都諗住修下根換泥。但基本上依家都係打直向高生，未有第二條分枝。

泥面開始度，80cm 左右。我諗住都係train佢做盤景。

巴打，六月雪邊到有得買?

花墟有檔好似叫明一園藝，係轉角位的。門前多數有架黃色大貨車，個貨櫃入面佢打開灑，入面擺好多盤栽類/ pre bonsai 。有個呀婆成個NPC咁，每次都同我講話呢個抵玩呀，買盤返去，平比你。 早排新年變灑蘭花，但平時有六月雪，福建茶，榕，松等等。

聽日去搵下npc先

已入手，60蚊。
見到間野好多貴野，我決定淘寶買其他

有冇圖睇下個批d六月雪係咪玩露根個種style
淘寶有咩野入?，貨車入面個d抵買 60-100左右，舖入面個d多數都500 up

種野人既心聲

辣椒發緊芽，好多好密 幾時應該分盤同埋一盤留幾多棵苗？而家有兩塊葉

水種緊羅勒同薄荷，幾時可以換落泥種？

另外呢邊冬天keep住十度以下，放室內大概十六七度到，有無問題架？

唔該巴打

買左幾廿棵

我買果棵六月雪冇露根架，有時間先提下。

我盆珍珠橙種左兩三個月，呢排好多葉變黑，點搞？
我4-5日淋一次水，每次淋少少都已經係盆底出返黎，每次都有加少少綠葉肥

另外有棵地球芒，重難搞，d葉好黃，泥面有d白色塵，唔識搞

士多啤梨

啲植物係咪要淋水淋到個盆底漏哂水先至夠？

有冇相望下？

泥濕就ok，唔一定要漏哂水，但有時泥面呈淺啡/乾燥，唔代表入面係乾（冬春天好多時都有呢種情報，濕度高又唔夠陽光）

要判斷泥是否濕潤的方法：將手指插入泥約兩格手指位，如果有濕泥痴住手指就係適合

過年買落蘭花養唔養埋落去好? 等下次開花可能都幾年

一片天巴打 你令我又想種下野啦

嘩！巴打 你盤風信子靚到咁既

一片天巴打真係好有心冇得輸 早排去花墟問過下，大概初十五大陸d人先開工(姐係今日) 希望下星期有新貨

種下冇壞，再開多次花會好有成功感的

幾時有得食

種左兩個幾月
應該有排

初頭剩係盆邊既葉變黑，呢個星期大部分葉都黑晒

我都見過類似，好絕望，召喚一片天巴打

對上一次淋水已經一星期，d泥好似重濕濕地，我淋唔淋好

我都有見過npc阿婆

我棵風信子開始謝

點解佢d葉黑左

有時可能係夠水，但d根去水唔好，所以咁樣，泥濕得來不透氣

樓上位巴打專種風信子

Lm
想放office有無咩推介

奧綠肥邊到有得賣？（有冇巴打有好推介？）
唔想淘

咁應該要點做?
停水一兩日有無用?
我有時一日噴兩次水

加拿大楓

香港土沈香（漁農處送贈）

日本河律櫻（養左兩年頂唔順太熱已死）

可能換泥？通風都緊要

漁農處點樣送比你，我都好想要

岩岩先由細盤換大盤咋

一直都好想種d多肉植物
但就咁擺係房度
有咩好種

佢兩年前有個推廣沉香活動會發信去好多社福NGO學校團體
拎封信去就可以拎，棵野兩年前拎得3尺高，而家有米半了

我只係種過兩棵

如果係自己買球用大盆種可以剪花莖養球搏下年再生
如果係花墟半現成用個盆仔種既貨色或水種就掉左佢啦

btw有無人種非洲紫羅蘭？

巴打們 小弟屋企空氣唔係幾好 想話種下植物改善下 但係屋企又細又冇咩陽光 有冇咩介紹 上網睇人話蘆薈好 但係驚難打理 求指教

種啦 呢個時間可以開始種瓜，青瓜水瓜絲瓜

未謝就繼續啦

我無聊姐，啲種子終於買到

啲泥有冇太濕？呢排一時太潮濕一時太乾燥，要睇天淋水，如果泥面未乾唔好淋住，入面有可能仲好濕，太多水而死

有冇窗台？有冇陽光？放邊？

熊童子好正，毛神神咁

我全屋生得最好個棵係放廁所個棵水種虎尾蘭

其實買部空氣清新機會實際啲

就咁睇泥似乎泥嘅比例太多，建議放d蛭石疏水

士多啤梨係冬季植物，佢哋喜歡寒冷天氣，所以會見超級市場每到冬季春季就勁賣，尤其日本士多啤梨點解咁甜係關天氣水土事（不過日本好多水果都好好食 ）香港農場都有士多啤梨但冇日本嗰d咁靚咁甜

而且士多啤梨好似有公主病咁，又要曬太陽又要寒冷天氣但又唔可以太凍，又唔可以太濕（最大死穴），所以好多人會用溫室種，一嚟唔會太濕，又有猛太陽，二嚟唔會比雀食

不過家居種如果你放窗台露台都可以，淋水唔好淋葉面，會易濕爛同比陽光直射燒傷，最好6am-12pm淋水（最好有固定淋水時間），陽光猛烈同溫度太低千萬唔好淋水（會熱死/凍死），手指插泥2格檢查有冇太濕，濕就唔好淋咁多

冇錯，有篇文話做過實驗，起碼要種16棵以上嘅植物先做到淨化空氣嘅效果

我有一日食完士多啤梨挑左三粒核睇下發唔發到芽
可能咁啱前排好凍之後暖返所以發芽成功
諗住試水種

想問第一個係咩黎，第二張相一年前養，綠元寶 三棵種埋一齊，另外我呀媽又種龍眼又種荔枝，蘋果

如果係太濕既話，有咩方法救？
黑左既葉洗唔洗剪？

第一張 ： 如意

係呀，我都發現前排同其他農友發青瓜種子，我喺屋企發可能因為暖，1個星期就陽芽同生子葉，反而佢哋放天台發芽生得冇咁快

唔好再淋直到見到泥土最面變乾同變淺啡色（濕泥係深啡色），同埋等入面啲泥乾d，成棵小心掘出嚟後喺泥中加蛭石/疏水物質（陶粒之類可以喺家品店買到，再唔係去花墟望下），等佢d根可以抖氣

因為呢種泥保水太強，得少少白色嗰d珍珠岩好難種到，培苗反而 。而香港普遍時間都濕度高，所以好易浸死植物，正確做法其實要因應品種去溝泥（即係泥+石+河沙，比例自訂，勿用海灘沙會太高鹽份而死），加上適當嘅水份同肥料，咁佢就會健康成長

我諗起之前有農友分咗d士多啤梨苗比其他人種，但其中一個手多成日淋水又淋太多，幾乎全部死哂

依家種可能要到11月先會開花繼而12月左右結果，春夏季千萬不要多水

好嘆，棵嘢有凳坐

某農友今年啲苗大部份都唔掂 有種開嘅都死9成，俾人屌到反皮

淘寶買左堆

處理後

後面仲有d 水橫枝，日本楓 ，黑松，六月雪。

種過呢d，仲有好多唔成功ga

哇 你屋企咁大既
下面果張勁靚

依家先知荷蘭豆係咁種出黎

更新下，最後得兩個有出芽。夜晚d葉會合埋好正

我都淘左堆 越種越多說無位

怕羞草？

係

有無啲唔洗太陽嘅植物?

唔係呀，係鳯凰木，日頭會打返開

海苔類岩唔岩玩

真係會出事。所以我幾舊種埋一盆。

薄荷葉變黑 有冇巴打知點解
都已經幾星期啦 上網睇過通風唔好就會咁
淋水太多同太少 兩隻講法都有人講
先兩個禮拜將啲黑的嚴重既剪走左
剩低既都黑得唔嚴重既
呢兩日又好似有啲變黑

之前係咁既

去水問題都可能望下望，個底會唔會太多根，技術上既野要召喚一片天巴打

呢款叫森樹唔知有冇巴打有玩，幾粗生下。琴晚將佢修剪完三條種埋一齊希望有少少森林既感覺

個盆都夠哂大，啲根應該點生都得呀
可以點樣整鬆啲泥又唔會整斷根/搞到一屋泥

揾個水盤或者水桶放係底，點跌都係同一度。由中間開始向外梳，如果有一兩條特別長既剪返同其他差不多平均d

之前淘返黎 佢話係六月雪唔知真定假

我盆bb勁多蟲係泥度熬左出黎 殺極都有

換泥？ 都係得樓上高手巴打解答

係真既，我都有兩盤。你個盤d根部都幾靚，遲下可以露多d上泥面

第三第四頁有講到唔同既滅蟲教學。換泥都係一個方法。

有冇根露出嚟？
有冇落過肥？
淋水習慣點？
日照由幾點曬到幾點？

呢排天氣飄忽奇怪 我有2棵青瓜苗都死死哋，一時潮濕一時太濕，用緊海帶水救吓物

聽日驚蟄，所有蛇蟲鼠蟻復活了

不過係咩蟲嚟？呢排其他農友d泥太濕惹咗勁多蚊滋

如果係蚊滋，要停止落肥，尤其花生麩；泥避免過濕，放去有太陽曬得到嘅地方

如果要斬掉重練，將根以上嘅地方剪哂，留低盤泥同根曝曬一星期。

一星期後，用幾塊報紙摺成盤/拎個大水盆放喺地，將嗰盤泥放喺入面就唔怕啲泥用唔返 用耙仔鬆返d根，搖返根上啲泥入盤內，抆走所有根就完成，咁啲泥經過陽光曝曬消毒後就唔會有蟲，可以重用

如果啲泥唔係俾化學嘢掂過同勁差嘅話，請一定要用返 地球嘅泥炭苔（黑泥）要經過萬年沉殿先變成今時今日嘅靚土 唔好哂咗佢，地球要好耐先消化得到

好得意

多肉植物😻😻😻

有無教學 佢送個盆都幾淺下 諗緊幾時要換盆

多肉植物品種好多 次次見到唔同都想買

一片天巴打返黎啦

根部會經過時間開始木質化(硬化話粗)，你可以每年將泥既水平面下降小小。之後再係個盤底加多少少泥推高佢，咁就完成。你可以check吓個盤底有冇啲根露出來，或者你沿盤邊連泥帶木拎出來，如果見到生到一餅餅就代表要修下要換了。

仙人掌類未試過玩，好似都幾得意

無根露出嚟，收皮前有啲勁細塊葉既長枝橫生 見棵野病就剪哂
無落過肥
以前夜晚先淋水，但第二日曬左一日後會dup哂 所以轉朝早淋
花槽係西邊，天晴既話曬得好勁
不過除非室內，就只可以擺呢度
BTW,巴打個名

有冇人教我照顧佢地
GOOGLE資料好少
淘左番屋企3日

最主要係澆水既問題

多肉植物可以好耐先澆一次水 同埋要多曬
我習慣如果佢最低層個圈葉軟先澆 大約15日 一澆就澆透

頭盔：我約左三個月

多肉點淘 唔太識
好多店主都話唔運香港
不過真係超多款又靚
應該去邊間買？
可以點樣運來香港

多肉唔使淘
周街有得買
旺角、灣仔都有
六蚊棵
計埋盆廿幾蚊

我知 之前花墟都買過但款唔多呢

私集 唔好做誠實的孩子
貼幾張多肉先

咩叫澆透？
圖一好得喎 叫咩名？
巴打係咪真係會拎去曬太陽先咁靚色？
因為我只係放窗台隔玻璃
謝謝解答
如果養得活想買小野玫瑰 太cute

多肉真係好正 但硬係覺得越靚既品種越難養越易死

買過幾種最後死剩呢隻

唔識表達 大約係一次就澆好多但好耐先澆一次 咁d葉先會肥/厚

每次澆水要澆透，是什麼意思呢，就是澆到水從盆底流出為止

如果唔曬太陽就好易生得勁高 變得好核突
我都係窗台種 有另外搵燈照

再貼多幾張

聽講有花劍會吸走d營養會難養d
有錯請指正

粉紅色個個是桃蛋吧

係咪即係苦楝

應該唔係，森樹本身係個品種，苦楝我岩岩望左塊葉大d

樓上d多肉好漲卜卜

好似叫粉雪蓮
桃蛋我都有種 但種得唔好睇

之前淘過依種種落苔蘚
點知死哂...但係無啦啦生左d草係入邊
紅色係網紋草 種棱極都唔死

問多次先 可能太夜問冇人睇到
究竟植物係點淘？
淘多肉應該去邊間？
應該用邊間集運？
希望今次有人答我啦

有冇高人指點下點樣護理呢棵野？？
呢幾個月D葉都好扁，冇買翻黎果陣咁靚[img][/img]

幫推，花墟都有唔少款，我望下唔岩再淘啦

換水密唔密？陽光應該都ok?

之前D水臭左就倒曬，呢個月個盤裡面都冇放水，只系每日噴下😂
放窗邊，陽光應該夠

試下三四日換一次會唔會好d

講左用私集

其實好多間都差唔多
睇你想要咩品種同係咪想一物一拍

唔該哂
同埋我想多少少私集用邊間
對唔住 太多野想問

神州

其實好多間你唔寫係植物 寫係其他野佢唔會知
如果有邊間offical話運得咁就神州 （佢有條敏感貨專線）
用過buyup 都無事
其他應該仲平

聽人講敏感專線係同一架車

唔該哂
我可以放心買啦

食肉植物好正 我都想養

食肉植物 見到好安心感覺上冇蚊

有冇人種藍莓 ？

有無人種草

我都想試下種可以結果食得嘅野 有無邊種岩新手

種緊蕃茄
不過岩岩開始種 要唔個幾多個月先結果

聽講蕃茄仔都易種 係蕃茄仔 唔係蕃茄

你係由種子開始種定現成

而家算係咩情況
日本楓，紅秋少少，過左冬天就變成咁

種子種
係街市買既蕃茄 挑左十幾粒種子種
全部都發到芽

希望會成功

補圖
種左一個月到
唔知係咪因為之前天氣凍
過左十日先發芽

好似生得幾好
覆埋上面，早幾日去花墟見到有果樹可以種，雜梅類，未種過唔知難唔難，種唔到都可以睇下都幾靚可以

咁少泥。。。

果樹會唔會好大棵？
土地問題屋企冇位

會唔好大既，你如果唔想太高身就將佢盤景化。
條clip入面個檸檬樹都幾好睇。

咁仲有無得救？ 買返黎嗰日都係得咁少泥
要換盆同泥嘛，用咩泥會好d? 求指教

好似保水性差左少少？我呢排用赤玉土加水族箱用個d Aqua soil兩個加埋一齊。是但一樣其實都ok

培養土係咪只可以種苗？
耐左要換？
例如 香草 蕃茄 士多啤梨

都唔係只可以既，不過有d植物唔太好水就硬身d個d土好d。兩年左右換一次啦。

個post係咪寵物台見唔到，我要search先揾到個post

我都係咁

買左新西蘭柏同銀杏 遲d報告

等你報告

開唔開個新post好

我養乜都用泥碳土。
養蘭花就用碎木（係未叫樹皮...）
唔夠肥先加肥，你要換個大盆喇

泥碳土係好用，但有時見好似太濕，係個底加d碎石去水好d好似

搵admin搞搞佢得唔得

Send 左email 了，幫埋其他受影響既巴打求情

我養多肉會落多d唔同野e.g赤玉土
好似會疏氣d

唔該大家
我今日先"撩"開黎睇，應該係上面一大堆水苔，下層係巴打講嘅赤肉土加碎石
之後會轉個盆放多d 泥同換左d 水苔

有冇巴打想交換野種下 想種下新野但又冇乜位了

岩岩發現到個教種香草既網
有哂教學 要用咩泥 點扦插

幾得意

不過大左好醜樣

幾過癮想high five 佢

睇過中文名好似叫碧光環 但長大左好恐怖

薄荷唔怕曬嘅，不過朝早淋水要淋多啲，因為西斜太勁陽光，會出現暫時性凋謝，只要一淋夠就可以返生

呢排冇乜陽光，你覺得同有充足陽光時，棵薄荷有咩分別？

同埋泥夠唔夠鬆同適中地濕？太濕嘅話會吽爛根，咁就好易死

我都差唔多，一到月頭、月中就淋一次，圍住佢身邊淋一個圍

可能冬眠呢，到春天等佢生下葉啦

通常培苗土冇咩硬嘢（蛭石、沙之類）疏水，保水力強，用嚟培苗最好，但大啲就唔適合，要因應環境同植物特性嚟撈泥

Btw 現在種番茄好似有d遲 已經到收成季節了

好可愛

分享下我棵熊童子
左上買返嚟開始，中間對手仔慢慢長大

一片天巴打終於返來

我都有種
用開apps記錄 唔知點解down唔到相落部機 唯有cap screen

今日花展第一日
主題係玫瑰花
所以好多玫瑰花

但無乜野好買
都係花墟貨色
價錢都係花墟價咁上下
有部分平過花墟少少
蕃茄仔有果好似10蚊有一盆

蘭花就好似好平啦
應該過年賣淨？
50蚊2盆又有
100蚊3盆又有

園藝用品比較少
肥料多啲
盆呀個啲就無乜
最後淨係買左枝元素十六同個哥仔吹左兩咀

或者最尾一日再入去執平貨

dada？

棵薄荷俾條衰蟲咬到咁

小弟最近係office種左棵怕醜草，一開頭大得好快，上個星期開始落葉，甚至成枝莖收乾水，一枝枝跌落黎。
依家大半枝頭已經係光禿禿，剩返嘅葉就算掂佢或者去到夜晚都唔識收返埋。
每日都會淋水，淋到盤底有水沁出黎就停。位置係室內唔近窗，好天嘅話黃昏時候會曬到應。
求指救

是咪多水得濟？
種室內應該唔洗日日淋架

個post復活啦，可以係寵物台就咁見到
Btw 琴晚落維園見到的部份展品

最尾個日係19號星期三，應該收七八點左右，睇下會唔會有時間去，我都係留意盤栽類多

喂？

邊度有蟲洞？

好得意 你唔時不時轉下佢？咁追光唔會斜埋一邊呀

多謝巴打答我呀
我見佢好快吸乾底盤先日日淋，office長開冷氣驚太乾，最近見佢咁狀態咁差都驚係因為淋太多水所以依家淋少左

巴打唔知可唔可以幫手睇下枝莖個頂帶刺既部份係咪代表會繼續生？

之前有人送咗盆家樂花比我
一向都係自己打理自己淋水
隔好多日先淋一次水
但有人無啦啦幫我盆花淋水
仲要連續兩日都淋到盆㡳出水
就係咁出事啦
花莖因為太多水而開始變軟
變到無哂生氣
有冇巴打可以幫到我
點先可以令佢變返正常

呢條link內容幾啱，等多排睇下帶刺部分會生啲咩，試下2日淋一次，呢排個天咁灰，黃昏有冇陽光照到？

咁唔好淋住，放喺同一個位幾日至一星期就會復原，之後先再照你以前咁淋

多謝巴打提醒
睇住佢地變大/色 好有佢成就感

你想買乜

200
我認得右下張相

Bonsai type , 想睇下有冇水松。依家去維園望下，或者見到得意個d都會考慮。有冇興趣交換野種

咁都相認到
上種植班先

唔該一片天巴打
希望佢快啲復原啦

我記得好似有迷你羅漢松
我依家得紫羅蘭咋

你啲蔬果正到爆啦

有咩種植班

曬唔到呀so9sad 應該呢樣野都有啲影響
Thx bro

羅漢松屋企有啦，岩岩睇完，d款仲少過花墟

係呢 啲展品都好一般

去動漫展都係睇高達同cosplay，花展都係睇花，但都唔好睇，大家出年可以參展提高質素。"lihkg plants club"

google "city farm" 我依家上緊進階班

剪咗喇，新買返嚟好大棵，點知佢附送蟲蟲

新入手

幾靚 咩品種既松

有幾個場，Kwun tong and chai wan 都有。玩左幾耐

佢話係新西蘭柏 但又係個盆幾細 應該好快要換

好可愛呀

薄荷咁大陣味都惹蟲咬，可能隻蚊太餓，話哂啱啱先到春季

7個月咋 新手一名

好迷你 好得意

菜叫唔叫植物

分享下我執返嚟嘅番茄
喺上年12月頭發現四圍都係番茄苗

點知⋯⋯

執咗一大堆

因為唔忍心，呢班孤兒仔最後送咗啲比人，自己收留咗一棵

佢愈生愈大

近照：
一去到發現有「血案」，四圍都係番茄籽 唔知係咪俾雀咬，之前未熟時冇落到網

仲生多一堆番茄苗 不過番茄期已到尾聲，唯有辣手摧花

菜唔係植物會係咩？

見其他巴打只係post 盆栽

有關作物時間表，大家可以參考呢度

正呀

我剩係得菜同一盤多肉
Btw 請問嗰個係咩茄？

車厘茄 我本身種緊白菜果時
然後食完係街買既沙律之後 就掉d蕃茄落去想當肥料
點知佢就快高長大

收成品

多肉桃蛋 豆屎咁細粒好得意

蕃茄唔係季節真係唔種得
種左會點？ 係咪唔會結果？

想種d香草，得閒煮野食加d吊下味

好想拮佢

種薄荷同辣椒
分左幾條薄荷用水種 但生根唔生葉

要落泥

唔係唔種得，但品質同植物健康唔會有當造季節咁好，好似塘蒿、菜心咁，冬天種一定比夏天靚、甜、香，而且冇咁多蟲洞（另一個例子係士多啤梨，都係秋種冬春收最靚）

有農友試過喺唔適合季節種瓜，結果一開花就謝，冇一朵生到果，浪費咗半年時間同資源

喺合適季節種嘅話，蝴蝶蜜蜂等四圍採花粉時，會會將同種嘅花粉傳播去同一種植物，同一時期大家種同一種嘢會增加授粉機會，授粉成功就會出果

加上天氣環境影響，番茄本身係唔需要多水嘅植物，但春夏季好多時都潮濕多雨，太多水會造成莖部軟化同裂果，所以由秋季開始種就最好

我會建議你種青瓜、勝瓜、水瓜、絲瓜等等，1個月多啲就有瓜出，仲可以連收幾個月

我種左魚翅瓜 有粒瓜仔 但無影相 怕小氣

好啦 咁改種其他

只要授到雄粉就會大㗎喇 慢慢等

種左蔥，士多啤梨，蘆薈，反薯葉

買番嚟換盆方喺公司一星期
今日見到黑哂
係咪就死
明明星期五重好地地

太多水？

其實仙人掌唔係應該要狂曬架咩 點解咁多人種公司

薄荷無得淨係用水種?

唔使成日淋水方便嘛
我睇過仙人掌唔可以淋太多，所以星期一淋完到今日就咁，唔知放假嗰2日發生咩事

咁係咪無冷氣焗親

可以，但長唔大，啲葉冇泥種咁香
通常薄荷剪一枝插入泥就會自己狂生
你想水種原因係唔想惹蟲？

啲泥係咩泥？
盤底有冇洞？
入面有咩石？幾大粒？分佈如何？
換盤時有冇剪腐根？根係黑色定白色？
換完泥有冇即刻淋水？
平時放邊？有冇太陽照到？

大約1個月淋2次水就得，次數少但量多
通常換盤移苗之後立刻淋水，比根痴住泥土同等一星期適應

巴打好有心得 我多數同人講種菜無人理

種菜種果種盤栽都係享受種植既樂趣 ，多謝巴打分享

一片天巴打，想問下藍梅香港岩唔岩玩，今日係花墟都望到有幾款，幹底粗度近手指公左右

泥係呢隻，無洞，上面大粒白石仔原本鋪喺面諗住美觀啲但俾隻貓打翻左，從新放過。換嗰陣無為意根部，換左泥之後沐左少量水，我諗10ml左右，驚太多水浸壞
嗰一星期放喺公司，無太陽得燈
買翻嚟先發現有一忽仔崩左見到入面（圖左手邊凹左嗰度），唔知關唔關事？

我都想種食得既但奈何屋企無位又無乜陽光

係呀 上面唔識生淨係得根
葉又變黃又黑

因為係由種子種
開頭生好軟唔識企直就剪d長既水種
同埋將d生又生唔得出既芽拔走

水種又好似靚d 又唔會惹蟲

巴打好pro

Office 冇窗又唔近大門

乾燥+0陽光，除左仙人掌，富貴竹可以種d 咩小盆栽？

講得多佢哋就會無啦啦想種埋一份㗎喇

藍莓呀？
我未種過，不過可能要吽幾年先生到果，同埋啲莓類比較喜歡冷地，香港又濕又熱可能要等秋冬先好種；聽電台有個農夫話，日本士多啤梨點解可以咁甜係因為溫差大

香港種可以參考下呢度

參考埋台灣種，氣候差唔多，台灣種到嘅喺香港種大部分都得

咁樣種睇葉既多

不過如果燈光夠既話就非洲紫羅蘭啦
半迷你or迷你種細細盆又有花睇

Office 得天花LED 光管都ok?

城市人難d

講講下我都有d想玩，不過我都係偏向盤栽造型藝術多d，一片天巴打實力派

藍莓睇落有點麻煩，櫻花點睇，最近見到唔少

巴打有地種櫻花？

我見到有盤栽size 既櫻花有幾粒開左，仲有Lum未開。

根據其他gp經驗係可以的

利申:我自己種窗邊

我會建議你買一包仙人掌泥（約$8）

呢隻泥我以前用過嚟種多肉，但係好快死咗，因為保水太好而嗰時我未識控制水量，嗰啲白色嘅珍珠岩疏唔到水乜滯，用嚟種香草、培幼苗等等最好；或者你可以撈泥嘅，即係放多啲疏水物質落泥入面（例如淡水沙、石、蛭石等）

後來我轉用仙人掌泥好咗好多，佢疏水力強，加上放咗一層陶粒喺最底，之後落泥，再鋪碎石喺面；而我依家都用緊冇底洞嘅玻璃瓶種，因為可以睇到啲水剛好流到底有薄薄一層就得，現在生長良好

如果你會換泥嘅話，喺抆出仙人掌後剪去殘、舊、黑、幼嘅根，留返啲粗同白色嘅根，咁有助佢嘅好根生長，記得換完泥後要適當淋水，要等大概一星期佢先會適應

如果屋企有適合空間同陽光就種到菜啦 最易應該係菜心、白菜、蔥

室內冇乜陽光啱種常春藤

有冇人種草

正喎 依家到4月尾都係櫻花開花季
你種盤啦 香港得幾棵櫻花樹咋

小麥草？貓草？
我種過一排車前草 不過冇乜用，最後放咗佢喺山

大麻？

貓草易種但我屋企主人唔食
浪費

種完有得食好有成就感

我又有種植上嘅困難
今次更加大獲
唔知係比屋企人玩定比外牆維修嘅裝修佬玩
盆野變撚咗咁
痴撚線㗎
冇人性㗎 好冇公德心
明明星期日仲好地地
使唔使玩我玩鳩到咁啊
明明我都冇得罪啲裝修佬
其實另外一盤網紋草都有比佢剪
不過都係得依盤家樂花乜都俾人剪晒
佢咁樣仲有冇得救㗎

嘩，乜都冇哂
啲泥做乜一躂躂嘢？
你可以照平時咁照顧佢，睇下嚟緊一個月會唔會生新葉，如果有就冇問題，但一片新葉都冇就可以

冇錯 新鮮白蘿蔔口感嫩滑，連皮都食得，啲葉切碎醃一醃就變成雪菜

嗰躂係佢死咗嘅葉
以為就快可以解決佢太多水嘅問題
點知有另外一個更加大嘅問題 出現咗
希望佢可以生生性性生返啲葉啦
唔該一片天巴打

棵辣椒葉底有呢D蟲蟲，有好多蚊滋仔飛嚟飛去，蒜頭辣椒水得唔得？

無為意有分泥種 唔怪得我阿媽買左另一盆多肉植物俾我，啲泥好鬆散
thanks巴打，會去買啲啱嘅泥

想問枯左個啲點先救得返

之前街買完d西洋菜 插係泥幾次都失敗
然後唔理佢一排點知自己生

沙律菜最易種

邊度有得買一罐罐嘅草賣

貪佢易養

Logon?三聯果d囉
但果d種唔大

有無巴絲種緊蘆薈

想問下黃左要點做？

應該唔夠水/唔夠太陽

有冇人有種過水松，最近朋友比左盤我，但好似就健康狀況一搬 我換左盤，佢比我個時已經冇乜根，我應唔應該修下個頂等佢唔洗流失水份，依家用緊赤玉土加d砂同Aqua soil

西洋菜其實夠濕都無乜得死

見到我棵羅勒有蟲蟲
好似係叫 白粉蝨既蟲
點算

噴辣椒水？

今舖真係收得皮

我盆多肉謝完一圈之後宜家連健康既小葉都自動甩 係咪玩已完拎番黎差唔多一個月澆過一次水
係咪我d泥塞得太實？

D泥用赤玉土之類乾身透氣d

春季開始就多蟲㗎喇，係咪落太多肥料？
葉底嗰啲係芽蟲，可以試蒜頭辣椒水但可能成效不大，最好搵水槍沖走/用花灑洗下棵嘢/用抹布抹走

會愈生愈多，你可以試下用麵粉+番硯+水噴下棵嘢，麵粉會令佢哋窒息，番硯係將麵粉固定喺植物上

新手試緊種辣椒

泥太濕
要猛太陽同換仙人掌泥會好轉，少淋水

你可以試下剪咗最健康嗰條分枝插水長根，而有蟲嗰啲⋯⋯可以

咁啲泥仲要唔要得？

最好唔好重用，灑先下就可以

上個禮拜去花展買咗三棵風信子，一棵白一棵粉紅而家開晒花好地地，但係有棵藍既仲未生葉
今日一睇發現個球發咗霉，入面唔知係咪開始爛，有啲透明好似鼻涕咁既嘢
三棵入面最期待就係棵藍色，想問仲有冇得救

唔夠陽光同唔夠通風 濕氣太重

發霉都差唔多 分開佢同正常嗰2棵，減少傳染機會

巴打我想問下，我依家種緊超細盆碰碰香同兔仔耳，如果我想落天然肥用咩好，唔想惹蟲仔。同埋我唔知幾時要淋水網上面話佢要少水但我見佢啲泥已經好乾

我都有種碰碰香,我通常等佢葉片開始軟先淋水

一到春天超多蚊同蟲係咁食我d菜

唔該巴打 咁你一淋係淋少少定淋到漏水？ 我盆兔耳啲葉開始黃 唔知點解

淋到9成濕
btw,開始黃好似係唔夠微量元素
我試過拎維他命溝水淋

我得維他命C

無咩人講野 貼下最近最鍾意知個幾盆多肉先

生得幾好 呢排忙，冇時間睇post。
早排係牛棚藝術村入面，有個香港盤景協會。個老闆送左盤香松比我 下星期有時間可以post下相整下，聽日貼下相貼下link

Google左d圖好似聖誕樹咁

大⼀
大概是咁樣，補埋link。呢兩日有時間慢慢換盤同style 下

又開花喇

再開花個個感覺良好

有冇巴打知道係咩花？ 搵極都搵唔到咩名
今日發現有條毛蟲食緊棵花

條蟲好核突

家樂花？

邊度買得到

係家樂花! 唔該巴打

唔知 個網冇寫 好似都幾少見

Fb 有人話 繽紛有 不過得好少

應該都貴

絲

唔該絲打

大家最近有冇新野

種緊西蘭花

不過好多蟲 要日日捉

又係多肉

係邊度種

好似好多人玩多肉

唔知點解棵羅勒中間個心開始凋謝
可以點搞搞佢

三個月對比圖

係d青苔好似生得麻麻

部分之前淘寶嘅多肉

天鵝個盆生到咁高係因為唔夠陽光？

某程度係
有幾日唔記得拎出去曬一曬就高得好快

多肉都淘到 正wor

我都係 貪佢多種類

新手 近排開始種香草
但好多蟲咬 應該點搞

岩岩剪左個d葉 同埋諗住遲d整咩洋蔥蒜水 噴下佢

同埋第一張圖個棵好似好dup咁

十字花科嚟講你咪算少

有時剪下佢會生得好d，太灑定唔夠水？
D枝都可以玩下造型

種緊牛油果，十年後應該食得

屋企種
我有蟲屍相 有無興趣

有無巴絲種air plant

我放左係屋企幾個月好似都無變化咁

以前細個會係學校買廿蚊個啲盆栽
買左返屋企冇一次係記得淋水
好彩我爸會淋水先冇搞到死左

棵番茄開始謝，而啲果實大部分都收得 十分之甜，等下星期全部熟哂就連根拔起

樓上巴打
春天多蟲正常嘅，可以反轉背面睇下有冇菜蟲之類，有就抆走佢哋啦
如果係蚜蟲就減少肥料，咁就冇蟲

但其實多菜蟲另一個原因係你啲菜葉太甜好味 所以佢哋狂食

好正 依家去花墟睇下有咩新野先

好似係生得好慢

哇你咁勁生到開花...

其實點先會令佢生得好d/快d...

好似好正咁,邊到有得買?

空氣草花墟都有，巴打擺得好有style

左邊諗緊點搞，可能都係整佢去後面。中間個條諗緊要唔要好
長度來講應該唔修住，等佢粗得快d

點整去後邊
我都諗緊點修剪

用鐵線咬佢去後面。你個六月雪我見都有d並排既枝。姐係左同右同一個水平出發點既可以淨係要一條。向內生既可以減短或剪左佢。

貪佢唔洗泥無咁易有蟲
花墟有得買架 平既10蚊就有棵
繽紛會多d品種揀不過貴d

第一次修剪 唔敢剪太多
順便update埋另一盆

引爆巴打，可能試下咁剪會唔會好d。
我都係睇返你盤野個幹生既方向黎定返個主同次。
有時平頂靚，有時有高低靚
最緊要自己喜歡
唔好介意我改你個design

引爆 望埋呢條link, 個鬼佬種個盤應該都係六月雪既品種佢講解得好詳細

Thanks

屋企有豬籠草，種到成隻窗咁大

以前有盤紫蘿蘭由苗分左3大棵，舊年連環死曬

咁依家淨係得返d草？有冇諗住種返d新野

岩岩買左呢個 諗住試下種菜

水種定土種 ？

土
利申 第一次種

Kale未種得 要七八月
我都等緊

我個西蘭花都就食得

啱啱先望到你包種要成38
貴到痴線

上網睇話kale 岩冬天種
正常應該幾錢 新手唔知價
利申 係花墟買

有冇多d圖睇 想睇下你個農場

我買果包有教埋幾時種
早秋時下種
八到十二都種得

我買十蚊到十二蚊一包

2月5號落種，依家食得
美國有機種子種起

上面嗰張係4月4號影

下面呢張係4月1號影

大得好快

想問下啲花係咪要傳播花粉先會結果？
同一朵花得唔得？
唔同種花粉會唔會變種？

係要傳粉先會結果
同一朵花都得
不過冇咁好

唔同種的花粉都有機會結合有下一代
不過機會好細(視乎品種)
而家下一代未必有繁殖能力
就算唔同屬都有機會得
不過機會更細

利申：中學bio

Update 下 ，羅漢松生得幾慢，可能個盤比較細。
Btw有冇人試過種松樹由種子種起，早幾日執左幾個返屋企，係咪要mit開佢好似？

唔識種呢啲 好似迷迭香

Rosemary 我諗同松都係近親好似樣 。香松香到直頭應該可以做香草。聽日有時間style 下個六月雪 放上來比大家望下。

食過未

等睇巴打成品

有冇巴打有種櫻花？

早排花墟有貨, 又櫻花又楓樹太多野揀最後反而乜都冇買
巴打諗住入手?

basil 愈種愈淡味 拎去煮意粉 好似冇落到咁
去超市買個d 落幾片 已經超級無敵香
唔通真係要去超市買 好貴呀

會唔會同你採集既時候有關係 ?
未種過幫推

剪過幾條食，幾好
Btw 葉底已經有幾條菜蟲同一大堆芽蟲幫我試味

你棵Basil種咗幾耐？呢種香草要剪枝再種先維持到濃味，要剪不老又不嫩嘅枝節種

Weed

想返香港既時候種
樓下便利店旁邊種既
上網查過似係吉野櫻 但吉野櫻係混種 冇果結唔知點拎過香港種

好正 但屋企實無位種

我見佢有啲好細 係可以擺到入屋咁細 但唔知啲人點種

將佢bonsai化控制個高度大細

喺無印買嘅
好似叫做鵝掌柴
種左個幾兩個月
日日有曬太陽有淋水
點解啲葉會咁快黃？

sorry要大家頭已側

好似冇去水 ?

咩黎架好pro咁

係啊
因為冇去水所以先會黃？
咁係咪應該轉盆

冇去水會浸住d根同埋根部都會希望有足夠既透氣

咁轉盆應該用啲咩泥？
洗唔洗要個大啲嘅盆？

巴打小心早幾日拉左幾個種左幾千萬貨
利申: 冇食但認為大麻適量用是好的

我都唔知，有時係街市都見到有罌粟籽賣（藥用）
係度諗你如果有一大堆咪變個罌粟田

有得賣 咁個個都種到
唔識野 求解答

香港？

咩種

我都唔識，但有種子就種到啦，種得好唔好就另一回事。

森林更新左好靚

啲種子唔係處理過嫁咩？

姐係乾灑唔種得？我唔知啦冇試過

在1992年，國際標準ISO676－1982中已將罌粟籽列入調味料名錄。中國於1991年頒佈的《香辛料和調味品名稱和內含物的測定》標準中，「香辛料和調味品名稱表」也明確標明「罌粟，可使用部分，如種子」，但受到嚴格管制，只有完全滅活的罌粟籽才能上市銷售。另外，《美國聯邦政府條列手冊》、《大英百科全書》等，均記載罌粟籽爲安全可食用物質。罌粟籽中含有少量鴉片生物鹼，跟嗎啡和可待因成份相同，雖然含量較低，不致於對人體造成影響，但食用後有可能造成藥檢陽性反應[2] [3] 。不過基於這個理由，新加坡及沙特阿拉伯均禁止售賣罌粟籽。

好多種子本身都冇乜水份

種左波蘿差唔多一年 最近生左個小波蘿

大麻

美國

我有啊! 舊年喺花墟買, 種咗幾個月一d都冇大過, 之後轉用泥種後枝幹即刻標長, 但到依家都未開過花, 只會無啦啦係咁出葉, 無幾耐就謝晒, 隔一排再出葉又好快謝晒... 而由冬天開始至依家直頭咩都冇, 得樹枝~~~

當時買係咁樣樣~

係咪日本feel個間 。定期換盤係對植物好架
仲有冇個d Lum定謝灑

應該係冬天唔夠凍？
因為我見啲櫻花都由枝 先生花 後生葉咁..

入面有得飲咖啡個間.
買時都以為係花lum, 點知係葉lum咋…

舊年三月到依家都冇出花

未死得算好，聽講要出花要多d光？有冇落肥 ?

冇落肥, 咁落吓先, 希望會出返啲葉

多肉

粉紅色

千佛手

對比圖

藍石蓮？

好似叫藍色驚喜
我呢盆唔知係咪都係千手

鐵樹開花係兇象

買左新嘢，呢棵叫乜名？

咁樣set ok?

個花盆係咪12蚊店買....我都有

花墟買,熊仔48 白色28

有d金邊係咪灑金

推一推，今次講下根部造型。有時見到d大樹盤根點做出個效果，好多時就係將d根整理成放射形狀，等佢生得大左，個底部就會有盤根。同埋修下d根，等佢唔好得一條主要吸收營養，對植物都健康d。
注意唔好一次過剪太多，季節既話睇返自己個品種，多數春天中到初夏前左右比較適合，等d能量由根上返幹部

呢個根部大概年幾左右。

想問下巴打們你地種紫羅蘭係用咩燈照佢地？我上網睇有人話用普通T5白光燈就得，咁同平時見個啲紫光燈有咩分別？我嚟緊想試下玩紫羅蘭同大岩桐，想問下大岩桐嘅照顧方法同紫羅蘭係咪差唔多？初入門咩都唔識

水草受唔受玩

哇巴打呢個缸好靚

有諗過玩水草不過最後揀左盤景 好靚

終於有新野
巴打可唔可以講多少少根？
有三盤沙田柚啲根好亂 種左都有十幾年

屋企棵巴西鐵樹出菇

十年冇換過盤？ d根會生到好亂，不利去水最後危害健康。拎左佢出來，盡量散開d根，類似米字型咁就最好。見到好長打左個圈生個d剪返短佢。

中間換過一次 上次返香港果陣 換左個大盤 好難拎出黎 基本上 泥:根各佔一半
但啲根盤成一餅野咁 應該點剪/散開佢？

拎支鐵叉仔由中間開始向外梳，下面條clip講得幾詳細

Update 下，呢盤叫香松係松樹既一種，針葉比較短亦帶有香氣，最近d花開得都唔錯
做左基本styling ，不過由佢生下先，換盤個時修過下，等佢生長穩定下年再修剪。

好靚

點解會生菇

長期暗位？

有冇人種羅漢松

有呀，台灣品種個隻，上面有圖

多肉植物爛根，切左爛根部分，等兩三日係咪可以直接放返入泥種，然後過幾日先淋返水？

聽落對路，留名等人答

台灣羅漢松update

我無用燈 放窗邊
燈可參考下面個post既討論

大岩桐比起紫羅蘭耐熱少少同可以多陽光少

熊仔盆好得意

巴打們知唔知道maple tree rosewood 既種子邊到有得買

種成年先得一粒青檸，究竟發生咩事？
明明我有施肥架，但係係咁開花結果實仔然後就跌落地無再生落去，除咗呢粒

想用種黎整結他

種結他

會唔會種好耐花墟 maple tree 就有幾款，紅葉金葉綠葉都有。

早排想用水浸粒牛油果 點知浸左兩星期都冇料到
之後就掉佢落後花園 點知一掉隔左成個幾兩個月自己出左

應該等兩三年有得食

仲有青椒

自己種菜之後先發現種野有收成唔易
所以街賣既菜應該勁多農藥
都係自己種既好

第一張圖黑色果啲係咩泥？

我都浸過 成個月都冇料到
上網啲人又話咁會發芽嘅

種緊棵雲竹，換左盤大半年
見到啲根喺盤底個洞到生岀黎
係咪代表要換盤？

等到有根先淋水會好d

實驗發現唔淋水反而生得快

正常要

3日之前買左棵薄荷返屋企養
第一次養植物有咩要注意？
晏就係咪唔好淋水？
淋水要點淋？ 正確係咪噴水係葉面就ok?
葉面有啲黃點代表啲咩 可以點做
開頭好粗壯 佢依家枯枯地 向下垂

補充返啲資料
1.棵薄荷係戶外同其他植物養
2.啲葉有啲比蟲咬
3.擺係陰涼位 但間唔中有陽光曬到

求教

同埋要做返啲咩保護？幾耐施一次肥？ 一星期一次洗米水夠唔夠？ 我植物0知識

你係咪比人呃左

1.薄荷好粗養 插支都會生 一兩日水 加落泥
2.薄荷好勁味 無乜蟲咬
3.你個唔似薄荷
葉黃一係就唔夠水一係唔夠太陽

真係薄荷黎 熟人度買 而且有好勁薄荷味
知道點解咁枯 原來唔可以淋葉

幾耐落一次肥？
同埋用洗米水有冇問題
洗唔洗買返有機肥

唔該解答的巴打

洗米水唔知，冇用過。淋水係淋泥個度，吸水既係根部唔係葉面 肥你喜歡就落下，一個月兩三次都ok 架啦。中午唔適合淋，最好早上返工前。

洗米水okay
唔洗特別買咩泥
多d陽光夠水就得

係咪都係代表唔夠水/陽光？

上面巴打post既係綠薄荷
你呢個睇落應該都係薄荷 但唔知邊種
建議你去問清楚
有d蘋果薄荷 朱古力薄荷果d難種過綠薄荷好多
綠薄荷基本點種都生

另外你可唔可以影成盆來睇下同描述下個環境
有機會係要修剪 通風 太陽 積水 or泥問題
就係影一part好難找個原因

牛油果要種十年
我都有兩棵

十年我都搬左

似有病多

葉底有無d乜？

好嬲呀！！
葉底有啲超細隻既蟲

灰灰地色 好似塵咁

好嬲呀！

盡能力影 隻野中間黑色 兩邊有白色毛毛

[無圖]
純粹有感而發
搬屋對我同我d植物黎講真係好大影響

基本上環境變左好多
我又要重新摸過
啲植物花又要重新適應
當中又遇上不知名災難
經歷左半年終於似返個人形

不過要開花就仲要再等下但我已經好感動

種緊棵南瓜 種左個幾月開始出花
但係雄花同雌花唔會同一時間開 所以結唔到果

用保鮮袋儲起啲花粉先?

花粉儲起仲用唔用得？

種菜個d巴打 你地點施肥架
定係唔理佢地

係架，雖然大部分人都放室內近窗既位，但係座向，日照時間，通風等都有唔少影響。救得返咪好，得閒有圖就update 下

用花生皮 係d種子店買 不過有d臭

我覺得米水冇乜用 單埋一定要稀釋先好用，否則啲泥會全臭、根爛

自己食一定用有機肥，你都唔想食化學嘢落肚㗎
通常都係牛骨粉（助生根令莖粗）、花生麩（助生葉）、海藻肥/蕉皮/爛蕉（助長果）
我通常喺花墟有間叫大自然嘅舖買，老闆老實又會詳細解答，大部分都係外國有機肥，又有細包/大包揀，可以上fb摷下，佢有時會喺fb答人嘢

首先種任何嘢前一定要落基肥，即係用嚟打好基礎嘅肥料，之後先落種子

如果係葉菜，而生長時間大約1個月嘅話（例如冬天種嘅菜心、白菜），我就唔會再落肥，因為1個月都食得，唔值得再落

如果係根莖類，又係一個月嘅話（例如櫻桃蘿蔔），我就會喺第2-3星期喺旁邊挖個窿，放少少骨粉比佢，咁就會好粗壯。但要注意落肥後起碼1星期後先好收割，否則會苦；而骨粉要耐啲先會溶，咁我就會種佢1.5個月先收，太遲收會老會裂唔好食

依家已經係瓜嘅季節喇，大家培定苗啦，大把瓜收

我都種緊青瓜 但d葉好似有d問題

種左一個月左右

個天台